戴耀廷講政治潔癖及私了

警方的例行記者會已有固定的表述模式，就是先訓斥抗爭者以爭取民主和人權為名，跟着列舉最新事例，指證抗爭者實是破壞社會秩序及威脅市民的人身安全。但對警察濫暴濫捕的指控，警方的發言人或會迴避重點、或砌詞狡辯，到無可解脫時就說警察工時超長，叫公眾多多體諒。先不論警方指出的事例有多少是假新聞或是由卧底所為，但警方這政治公關策略明顯是針對香港社會的政治潔癖，望能扭轉民意，為特區政權贏回一點兒管治正當性。

所謂的政治潔癖，就是指要求每一名公民須達到非常高甚至是不合理高度的政治道德標準或要求，而這標準多是以民主發展已達非常成熟的西方社會為參照，有些要求甚至是連這些社會也只有少數人能完全達到。引伸至社會抗爭，就是要求所有希望改革社會的公民，只能用合法的方式去提出他們的政治訴求，超越這條合法的界線就是政治不正確。就算是可以用不合法的方法，極高的政治道德標準會要求抗爭者必須無時無刻恪守非暴力的原則，且要優雅地去進行抗爭，任何粗魯的行為及語言都會視為不正當。

當然在反抗專制與爭取公義的社會行動中，抗爭者必須恪守一些政治道德標準，不能與他們所爭取的公義目標相違背。但若把這標準定得過高，那反會帶來反效果，一方面較難呼籲更多人積極參與，另一方面會令一些未能達到那麼高的標準的抗爭者被邊緣化。正如在日常生活中，人們當然要達到一定程度的清潔衞生，但當一個人把這清潔衞生的要求提升至不合理的程度，他的潔癖行為就變成了一種病態，影響他個人的日常生活，亦對身邊的人構成很大的生活壓力。

體制失效促成自衞式「私了」

這種政治潔癖是存在於香港社會的，這也是警方的公關策略要利用之處。暫不深究這政治潔癖現象如何在香港形成，但香港的局勢發展至現在的狀況，打破此政治潔癖的神話實是當務之急。我強烈建議大家閱讀由Candice Delmas撰寫的《A Duty to Resist: When Disobedience Should Be Uncivil》。書中作者提出了不少有力的觀點反駁政治潔癖的問題，指出在特定的處境下，抗爭者在符合一些政治標準下，仍可合理地用一些不合法及不文明的方法去爭取合乎公義的改革。

書中特別有論及在當前香港極具爭議的「私了」（Vigilantism）現象。作者說：「私了是由非政府人員使用武力或威脅使用武力以控制（防止和/或懲處）他們認為是刑事或不道德的行為……大部份私了都是難以合理化的……但某種私了行為可以是合理的，背景是有嚴重的官方不當行為，政權使用武力攻擊它的人民或未能保護人民受到其他人的致命暴力攻擊……當體制存在固有的失效，令人民暴露於嚴重的危害，只要私了行為所用的武力是用於保護自己或其他人，那就可以是合理的。由私了所造成的傷害必須是對即時威脅合乎比例（必須及合適）的回應。」

香港在反送中運動爆發後，隨着特區政權及警隊的腐化，在犯下了大錯想強行把香港與內地融合，卻遭港人強烈反抗，卻不思改過而要用暴力手段去打壓反對者，香港就已由半威權淪為全面威權的狀態。故港人必須擺脫政治潔癖的綑綁，那才能有力的對抗專制政權無孔不入的打壓。

我要重申我在此不是倡議無底線的抗爭或宣揚暴力，我只是希望港人在投入違法達義的反抗運動之時，仍需符合基本的政治道德標準，卻不用把這標準定得過高，只要不違背要爭取的公義目標就可以了。不然，就很容易被專制政權利用來分化反抗力量。在當前的局勢，惟有團結一致，反抗運動才有望堅持到底，突破困局，贏取最後的勝利。
戴耀廷

推咗先。。。

坐完監講野岩聽左

戴妖都贊成私了

如果d著名左膠引述佢呢篇野就不得了。

推到俾吳志森睇。

係監倉見識過新秩序嘛

不得了

推

其實真係個個都進化緊
你班連登仔咪再日屌夜屌

個個進化速度唔同姐

以前泛民比藍屍搞唔少啦，為左企係道德高地幾乎絕不還手，今次係人民全面反撲，話比共產黨聽我地唔好蝦

進化左

拉返d離地中產落地係好事。

左膠吳志森、公文黨星級大狀都應該入去感受下

私了真係逼出黎架咋
唉

合比例就OK

連戴耀庭都支持勇武獅鳥，
你班和理非係咪繼續和理非落去？

全民勇武！

連書本畀埋大家做論述畀左膠睇

外國議會周不時大打出手
都係人大開會鼓掌通過最和平理性

坐過監之後進化了

林鄭逼到所有人都覺醒
真焦土之母

可推

PISH

要符合比例原則
狗狗、藍絲、串嘴廢老既處理手法都唔同

阻膠肯醒未

puah

私了是政府迫的

不過重點都係識得自我修正

唔好令自己變成當初想擊敗嘅怪物

屌，人地個心仲係選舉，咁都唔屌得

咁又唔好咁mean

唔叫佢做戴妖了
叫返做戴教授
諗返戴教授喺佔中走前咁多
呢篇嘢將來又係警世文

正

推
成個政治光譜好闊
唔好再二元論啦

香港人太乾淨 而家武力根本唔對等 升

無戴妖都唔會有今日
人地都出過唔少力

除咗白頭佬

小妹發現facebook好少行動文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」

所以我地要多啲係唔同post下面貼行動文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

認同，串嘴嘅，請走就可以，不要冒風險出手

黑警對市民就要求政治潔癖高標準
對自己就迴避重點砌詞狡辯極低標準

超級左膠戴妖都進化

戴耀廷監獄入面都參予85 罷工，比扭記罰坐水飯房，
香港人仲要返工，不了

push

連佢都睇開左

教授！

真係要讀多啲書，原來獅鳥都有理論

佢同gphone都係
坐過監係唔同啲，無咁左膠理想主義

連佢都幫神獸搵legitimacy
Connect了

估唔到
戴耀廷d咁左膠咁和理非既傳統學者都進化左

戴耀廷醒覺

今次連佢都進化左

推俾家中廢老睇

百屌成材

要多謝佢開左個頭搞佔中，否則香港人邊有今日咁勇武?

哇 佢無反對

Push

未試過咁同意佢 戴教授

有理論support

繼燒山後又一個覺醒

我不嬲都唔用佢呢套
用緊必要之惡原則

唔明睇dark Knight

香港人反抗

佔中同而家 各自都係好大嘅一步

香港人 反抗！

進化了！

推一推先

佢終於醒

唔屌唔鬆化

其實應該算社會心理學範疇？

推啊

好高興連上一代已進化至理解及為其解釋

今次香港人不會再分割，共同抗共

泛民百屌成材

針唔拮到肉唔知痛

所以我不嬲支持差佬係太古城入面放煙花

戴教授

重視講義氣多過潔癖

多謝戴生

推爆佢

官逼民反，民不得不返，禍港殃民之狗官、議員，人人皆得以誅之！祈求皇天擊殺，解我香江民冤民憤！

頭尾又要帶頭盔
中間就搬文獻話私了係岩
佢真係識玩

如果再入去新屋嶺被虐待
出到番黎更變激進勇武

進化

因為天奇仲坐緊

亂講野係咪想入水飯房？

部份和理非&左膠覺得唔應該私了
因為唔文明, 對訴求無幫助, 影響抗爭者既形象

我認為私了已經同訴求無太大關係
純粹係回應返d打人既廢老藍絲黑社會黑警話比d人聽: 我地唔會好似之前咁比人打不還手, 令到佢地唔會好似之前咁狂蟒, 繼而減少手足被襲擊既機會

反正藍絲本身都唔存在同理心呢樣野
我地亦唔需要將同理心放係佢地身上

所以我絕對贊成繼續私了

source

我記得佢坐緊監都有罷工

雖然聽落好on9, 但起碼有身體力行

每一次進化都要經歷之前嘅失敗
戴耀廷用咗自己既名聲同時間向全香港甚至全世界證明和理非係中國同香港政府係行唔通嘅
先會有今時今日嘅勇武
所以唔應該屌佢，應該感激佢

重點：合符比例原則
希望前線唔好藍絲搞事就打
除非對家未出手都對我地造成威脅
唔想見到啲大6人講兩野自己係終國人
就私了我明大家都好憎大劣人
但係比例原則先畀到正當性我地

puhs

lm

老戴好波

勇武係心態

算唔算百屌成材

容許我叫返你一聲教授

佢仲坐緊 唔通係入面叫大家再勇武啲呀咁一世都唔洗出黎啦

政治哲學

世界變了

老戴終於進化

推

連
林鄭月娥
屌你老母
都唔可以喺商場嗌

唔叫你戴妖了

武力完全傾斜不對等既情況下

加上警暴濫權大家有眼見

和理非都一步一步進化去勇武

壞啦，戴妖又想做社會實驗

不枉我一直都撐戴妖 佢帶領左膠進化咗好多

第一和理非都話要私了
佢係入面受左咩苦

由私了所造成的傷害必須是對即時威脅合乎比例（必須及合適）的回應。

好認同而句 同下面而位巴打提出嘅比例原則不謀而合

破壞商舖請合乎比例原則

喺而到推多次 希望對大家有幫助

點睇長毛

關咩事
之前港共做野無咁明目張膽
而家擺明唔係法治 每個人心態都一定有轉變

戴清佢85罷工入撚左去水飯房坐

跟到運動嘅步伐
唔錯唔錯

我都覺得對方出手先召喚神獸個理據大d。得把口個班藍絲多謝支持平反六四算

戴耀廷咁生性啦

好搞笑 兩隻狗扯猫尾
今次就係咁話人係左膠
好彩一早block9左你地

突然啱聽咗

你第二句野加埋連豬好啜核

感謝戴教授

成功進化

佢對啲淺黃影響力好大
佢都接受到，啲淺黃都會接受到

屌你今次真係大和解

但通常到最後班柒頭藍絲就講唔贏人出手打人

你睇下果個咩咩馬蹄露 同人嘈完起飛腳

原來唔係天琦變得似左佢地，而係佢地自己似左天琦

曾經政治潔癖中心人物今日講返政治潔癖不合理，真係好感慨

咁佢出手就另一回事 如果普通嘈交 請佢離開 可以唔出手就盡量唔好出手 始終出手係有風險

不用把這標準定得過高，只要不違背要爭取的公義目標就可以

正，有理論back up成件事特別唔同

都真係政府同狗迫出黎

讀書人成個腦都係書
見到今時今日形勢
講野入哂位

P牌推唔到，留言支持

眼利。

進化定牆頭草呀 尚書大人
幾年前帶個罩都被佢捉鬼 幾多被佢害死

有冇唸過係你以前戇鳩就覺得人唔啱聽？

突然變貼地

有冇原始source

p

點解不推文?

觀..觀察名單

20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!

戴妖都進化
班風向撚 分化撚 休息撚仲點搵食呀屌

戴妖變拳王

其實佢不嬲比起其他左膠行得好前, 佔中、違法達義都係佢提出同提供埋成個論述, 成班左膠先跟
當然佢係學者包袱比較大, 以至後來跟唔上後生嗰班

暫不深究這政治潔癖現象如何在香港形成

咪就係你班仆街囉

其實私了 自己成本好高
如果雞毛算皮既事都出重手
某程度係搵自己笨柒

道德同規矩
只係喺特定有效體制下 先有意義

例子 殺人唔道德
戰場殺人係容許
平時唔道德嘅時 喺某啲情況係容許

唔好學冇腦藍絲叫人戴妖啦
妖我只係識何妖

因為監房社會真係好現實好弱肉強食

利申︰坐過兩碌，石壁來講係戴生前輩

人坐喺入面一定係扮撚晒和平
如果唔係點搏表現早釋啊

串嘴嘅 無賴嘅 就用上次請走政總門前中國紅衫男嘅方法請走佢地就幾好

戴耀庭都唔割呀

今鋪可以一睇

笑撚咗

成班喺度叫戴妖 你哋是咪五毛呀 得五毛先咁叫 比啲專重啦

唔叫戴妖了 戴教授好波

正一3姓家奴，個風吹乜就推乜

係你班ON9仔仲咁天真去幫呢隻政棍去兜

連戴耀庭呢d終極和理非都撐以武抗暴

龜仙人入時間房咁耐終於識變超級龜仙人感動

根本就應該係議會到打 係個垃圾會廢 先要我地走出街頭打

和理非進化了

贊成要合乎比例

邊個再屌戴耀廷邊個就係鬼！

佢本身係左膠咩？

呢D咪係好嘅文宣囉，仲要由個超級左膠講嘅

如果左膠嘅定義有「打不還手」「預約自首」
咁佢曾經係
但假假地都係香港佔領之父
無佢煲咁耐「公民抗命」呢個concept，可能都未必有今日

我相信我地既手足私了既時候使用左合理既武力

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

個政府幾垃圾先令到一個左膠進化

終極左膠都唔割了

仆街個po咁正經

你一己之力就帶歪左

Yes 連登仔幾個月前咪又係糾纏係左膠同勇武之爭

其實個本書係運動中期已經有媒體講
只係講者唔夠戴教授出名

再睇埋美國議員既講法
佢明白點解要私鳥，但都呼籲非暴力
或者佢地認為係目前最有利既strategy

被問到反修例運動暴力升級會否令運動失焦，甚至失卻國際社會支持，霍利表示理解示威者有時出於自衞、避免受傷，並強調情況升級與警方使用暴力有關，又認為是北京以及特區政府的責任，但他亦指出維持非暴力是十分重要，敦促示威者不要使用暴力，勿作出如同北京及親北京支持者般的行為。

戴耀廷講政治潔癖及私了

左膠進化
咁都真係證明左樣野就係社會其實接受程度係愈黎愈高

戴仔好波

唔該

推呀

暫不深究這政治潔癖現象如何在香港形成

咪就係佢囉

up

但你洗唔洗講兩次

對d中產左膠
佢講一句等於連登開500個post

無錯, 藍絲廢老係咁易就得, 狗就直接打死

連登仔嘅作用就係不停為場運動update not to do list

同門哥句FOCUS MORE作用一樣

完全同意
唔講後期
當年一開始走得最前其實係佢
佢唔勇武都講唔上係左膠

當中產左膠同民主派都唔割, 條柒婆根本已經無棋, 得返宵禁戒嚴攬炒

留名觀察
睇佢後續咩行動先

難得有一次左膠到如戴耀廷都有咁多人BUY
好事嚟，佢有咁多離地受眾，佢講一句好過我地講十句

官逼民反呀呀呀

收到

監都坐過仲有咩驚
下次佢見到神獸 就算唔一齊踢波都肯定會開遮

坐完要報返入冊呢個仇

即係話俾人搞可以自衛反抗
但要對準目標

20號 尖沙咀

just like gphone

但好多人睇得自己太有用

合比例最重要，召喚師一兩人就夠

走開啦五毛

和理非都可以獅鳥啫

以前生活係象牙塔，好難睇到咁透徹
好期待天琦出黎領導大家

大家都進化了

agger

對唔住以前成日屌你戴妖
今日會改口叫追戴敎授

世紀大左膠都Connected埋
林奠眞係好打得

貼晒地咼

最尾果段都緊要
我地私了只限於自衛還擊
要有正當性
唔可以主動同埋比人屌就出手
我地唔係黑警

真係戴耀廷寫架？

左膠醒覺

冇撚錯
返完成日記住過去
動不動就玩分化同 割席

其實戴妖唔政治潔癖，冇佔中冇今日

唔屌唔進化

終極左膠都覺醒了

721
811
831

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

推 不得了

教授

選舉近了

脫胎換骨

只要乎合necessity和proportionality就得啦。

吳志森含撚啦

愛與和平 等待被捕
佔領呢個概念都係derived from occupy Wall Street, 比起以武制暴，somehow都係好「潔癖」嘅抗爭

學多咗個英文Vigilantism
vigilante（yahoo學自衛隊隊員；義警隊隊員；自己任命的正義使者)
香港式英語(lion bird)

留名

依家仲講割唔割冇乜意思
我有個藍絲前同事 死都唔認自己藍
問題係佢實際點做
出到街見到event會咩反應

14年同而家比?

公民抗命已經係和理好前的idea

老人家要多D經驗值先 evolve 到

本身左膠擔心嘅係民意，但原來民意根本接受暴力，因為示威者的武力根本永遠唔可能同黑警合比例，所謂武力就係自我犧牲

人手正評

係咪係入面比人私了完

佢理論的確啟蒙左好多人嘅

其實佢本身應該係算行得前既人 2014年搞佔中搞公民抗命 係當時黎講都算係行得前
不過比人捧左上大台就開始鳩 而家做返平民 以佢既思維應該走返上前係好正常

認同要合比例

其實玩呢D已經係法律既雛形

香港開始行緊兩套法律
不過支共仲未識死

早幾日政府出聲明呼籲和同勇割𥱊
根本係睇中香港人嘅政治潔癖
大撚把人對制度暴力同警暴視而不見
但覺得打爛閘機打爛玻璃好撚暴力

屌你呢篇咁既戴妖文都贊?

個政治潔癖咪佢班泛民攪，四方西既連粗口都唔講得
屌你而家咪又講底線，之前連私了都唔得既，而家又降標準?

死左膠，成日講道德底線，贏撚左道德底線輸撚左個政局點計?
贏撚左個政局可以重建法律制度，道德底線就會出現;贏唔撚到個道德底線就係對家個道。

有同d黑道交過手

大家記得要睇佢講果本書

大個仔woo坐完係唔同d
入面比人打過隻秋

咁美心呢

for tldr : 核彈都不割

戴sir : 打還打，唔好打死就得

係屌我地出手太輕
不會乎比例呀

拉班黑警去絕育！

光復香港

屌 睇完呢篇文 再睇返隔離po個蔡子強
高下立見 戴耀廷識得與時並進

咁你要諗下佢D 前科先呀屌你終極左膠坐係到博人拉進化到接受私了呀

其實佢既轉變某程度同大部份和理非既諗法類同, 接受私了但唔好打死人

今日蘋果日報

呢篇直情應該貼出街做文宣

所以咪話好感慨囉
同埋記住係去到呢四個月先至主流接受以武制暴

Agger

喺香港係，係外國唔係
Rosa Parks係公民抗命先峰

麻煩比份英文版做文宣

搵到啦～唔該

岩呀

贊成
不過寫得太學術，laymen 睇唔明

左膠可能要坐下監先醒

推，試下抗爭日常化
遊行=散步抗爭
集會=坐低抗爭
和你拖=人鏈抗爭
和你唱=唱歌抗爭
和你shop=罷買抗爭
和你傾=傾計抗爭
Blitzchung = 打機抗爭
摺紙/連儂牆=藝術抗爭
寫信/twitter/IG=國際戰線抗爭
？=跑步/馬拉松抗爭
？=自衛反擊抗爭
？=經濟/金融抗爭
香港人最多創意，大家加油！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.15
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️：
洞察政府現時策略：
1. 相信政府透過中間人搵pro-Beijing people/黑社會襲擊示威者>煽動群眾暴力>警察暴力鎮壓
2. 政府透過示威者=破壞，政府=復修，改善形象
3. 施政報告會派糖，想轉移視線，不會理會不公義嘅制度
4. 警方會扮好人
5. 開始將部分示威者塑造為恐怖分子，以增強鎮壓說服力

連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
指責停勇武=唔做嘢、完啦、失敗啦
然後推大量呢類post上熱門打擊信心
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，落區啦！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁特首
16.高壓統治，嚇到你噤聲
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

Gphone 坐完監之後直程變勇武
衝出嚟話唔割都呆撚咗

有料

吳志森永遠慢幾拍

咁要學術先引到和理非既
唔通你期待戴耀廷寫話打柒班仆街咩

吳志森其實都講緊私了要等人出手先做
裝修就唔好 以佢既觀念來講已經進步好多

戴妖

私了所造成的傷害必須是對即時威脅合乎比例（必須及合適)

陳彥琳，全裸浮屍

最重要係遮陣，見到好多手足拎把遮出黎真係得個拎字

你講外國冇得講，走前我地好多

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

係得d左膠 五毛帶風向連美國議員都話ok 自己控制好力度就ok 面對的士佬 福建幫個d就往死裏打

大個仔了

駁唔到

高質文冇人推冇人講
除咗提和理非戒除潔癖，亦提醒前線要有道徳底線。
如果呢樣野得到共識，我地手足可以更團結，將運動推動到更高層次，更大機會成事！

堅係，所有左膠，以致勇武都應該堅持入面講嘅原則！

呢個共識好重要

坐完監出嚟真係唔同咗。。。

如果你五年前都咁諗就好了

拉左先

竟然會甘講

咁我只能講係爭分奪秒，左膠每遲一刻進化，香港就可能更進一步仆街。

所以情況嚴峻 武裝都係一種抗爭方式

堆啦~

隔離post o係邊?

好文，推

gd

蔡子強：各方保持克制不要讓局勢惡化，以免予人口實擱置選舉。否則連僅餘民主也「壽終正寢」！

進化晒